［你陰我？］支那車廠邀傳媒試車 車牌造假累編輯被吊銷執照

不少車廠都會安排傳媒試車，有時候甚至會遠赴海外進行測試，一般而言，記者都對於廠方提供的車輛和路線予以信任。然而信任在中國大陸未必適用，最近就發生了一宗讓傳媒工作者驚訝的新聞，因為車廠提供予傳媒測試的車輛，掛上的臨時車牌竟然是假貨。

號稱生產「便宜的電動跑車」的大陸廠商零跑汽車，日前邀請傳媒出席上海的試車活動，怎料廠方提供的車輛原來使用假的臨時車牌，結果被公安發現截停。由於使用假車牌事態嚴重，負責駕駛的媒體編輯即時被扣 12 分，雖然最後沒被帶走，可以回到酒店休息，但需要重新考取駕駛執照。

零跑汽車負責人在微博確認這事件，並表示到達現場後已經向媒體編輯道歉，又指會為事件負責，並努力尋求最佳的解決方法。零跑汽車強調臨時車牌委託服務商代辦，這是他們首次組織試駕活動，對於臨時車牌未有充分核實；又指在編輯重新考牌前，會為對方提供專人專車接送，而考牌相關的費用和損失都會提供補償。之後他們還會安排試駕活動，但在取得合法臨時車牌前，會改為在封閉場地進行。

咁都有得假。。。。

警察可能都係假既

Link?

記者車牌咪又係假

扣分只要有人肯比錢就自然可以減d

擺明係即場公安單咗眼，但冇人察覺
入咗電腦紀錄，依家出埋新聞，仲邊有得救